Claro, aqui está um exemplo de código complexo em Java que implementa o algoritmo de ordenação QuickSort:

```java
public class QuickSort {

    public static void main(String[] args) {
        int[] array = {9, 5, 7, 3, 1, 8, 2, 6, 4};

        System.out.println("Array antes da ordenação:");
        printArray(array);

        quickSort(array, 0, array.length - 1);

        System.out.println("\nArray depois da ordenação:");
        printArray(array);
    }

    public static void quickSort(int[] array, int low, int high) {
        if (low < high) {
            int pivotIndex = partition(array, low, high);
            quickSort(array, low, pivotIndex - 1);
            quickSort(array, pivotIndex + 1, high);
        }
    }

    public static int partition(int[] array, int low, int high) {
        int pivot = array[high];
        int i = low - 1;
        for (int j = low; j < high; j++) {
            if (array[j] <= pivot) {
                i++;
                swap(array, i, j);
            }
        }
        swap(array, i + 1, high);
        return i + 1;
    }

    public static void swap(int[] array, int i, int j) {
        int temp = array[i];
        array[i] = array[j];
        array[j] = temp;
    }

    public static void printArray(int[] array) {
        for (int i = 0; i < array.length; i++) {
            System.out.print(array[i] + " ");
        }
    }
}
```

Neste código, o algoritmo QuickSort é implementado para ordenar um array de inteiros em ordem crescente. A função `quickSort()` é a função principal que divide o array em duas partes, recursivamente ordena as partições e as junta novamente. A função `partition()` seleciona um pivô e rearranja os elementos do array de forma que todos os elementos menores que o pivô fiquem à sua esquerda e os elementos maiores fiquem à sua direita. A função `swap()` é usada para trocar dois elementos de posição no array. A função `printArray()` é utilizada para imprimir o array antes e depois da ordenação.